

 Investícia bola pár dolárov. Milionárkou som sa stala po dvojminútovej transakcii v zmenárni - hneď po prekročení mozambickej hranice, do rozprávkovej krajiny Zimbabwe. O Zimbabwe som vtedy veľa nevedela, až na šialenú hyperinfláciu a pár legiend o prezidentovi Mugabem: najšťastnejší človek v krajine, trikrát za sebou vyhral štátnu lotériu.. 
 Ako hovorieval náš profesor podnikovej ekonomiky: 'Pane, máš milionek - co s ním uděláš?' Lenže môj miliónik sa ukázal byť tak trocha nanič. Pohŕdali ním aj pobehujúci predavači kešu orieškov, ktorí v porovnaní s bežnými predavačmi rozloženými na deke, a "posh" butikmi so strieškou predstavovali úplné bahno obchodu. 
 Každopádne, novopečené milionárstvo zvýšilo môj rating, a stala sa zo mňa žiadaná partia. Prvú ponuku na sobáš som dostala ešte v ten večer. Samozrejme, bola to láska na prvý pohľad, z jeho strany. Z mojej strany nastali isté pochybnosti, pretože zredukovaním svojho kapitálu na polovicu po neuváženej investícii, mala som vážne obavy či si môžem dovoliť ďalší milionársky výstrelok. 
 Prvú polovicu som totiž rozšafne minula. Na čokoládu. Na výber bola jedna. Bola dva roky po záruke. S druhou polovicou som naložila opatrnejšie, uložila som si ju do peňaženky na horšie časy. Aby sa zhodnocovala. Hodnotu menila priam exponenciálne, zo dňa na deň. 
 Moja bankovka má momentálne hodnotu okolo sedem dolárov a osemdesiat centov. Za toľko ju ponúkajú na ebay. Teraz, keď zimbabwiansky dolár oficiálne zanikol, možno sa vyšplhá aj na desať. Ale keby ste mali záujem, neváhajte a ozvite sa: spravím vám cenu. 
   
  
 Láska a la Zimbabwe 
   
 http://ekonomika.sme.sk/c/4976965/zimbabwiansky-dolar-oficialne-zanikol.html  
   
   

